{
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_Elmoudjahid_69e98e7fc33abc878f8cfb6bd32fe498": [
    [],
    [],
    "Identification de trois gènes expliquant la virulence de la grippe espagnole de 1918"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_Elmoudjahid_bfd4ffbef7f159df86bfc0d2a1308f1f": [
    [
      "Président"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Les chantiers du Président : On ne peut cacher le soleil avec un tamis"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_Europe1_1e109d1c4f6af6a2440e57692bbda05d": [
    [
      "Gueule de bois"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Gueule de bois ? Quelques remèdes..."
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_Europe1_7242465bb8c3bda7d3ac78c2956b9379": [
    [],
    [],
    "Les médicaments inutilisés seront désormais incinérés"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_francesoir_0905210176735276854846f844bd5a50": [
    [
      "Rétro 2008",
      "Bolt",
      "Phelps"
    ],
    [
      "MISC",
      "LOC",
      "MISC"
    ],
    "Rétro 2008 - Aux JO, Bolt, Phelps et les autres ont assuré le show"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_francesoir_2e512dac6f8a85d3169c1698113d1c46": [
    [
      "Légion d'honneur",
      "Simone Veil",
      "Luc Montagnier",
      "Arnaud Lagardère"
    ],
    [
      "ORG",
      "PER",
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Légion d'honneur - Simone Veil, Luc Montagnier ou encore Arnaud Lagardère récompensés"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_ladepeche_619dcab0719523a42d148219fab8d939": [
    [
      "Top 14"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Top 14. Qu'espèrent-ils pour 2009?"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_ladepeche_be81d96fcdc918ec1728cc8897ecb732": [
    [
      "Livni",
      "Paris",
      "Hamas"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "Livni à Paris pour expliquer les raisons de l'offensive contre le Hamas"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_lalsace_60226930c7227b09f1f199f14f3ec7fa": [
    [
      "Allemagne",
      "Thuringe"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Allemagne: le ministre-président de Thuringe grièvement blessé au ski"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_LaPresse_681c748c555e5930728eb2c4c35f5bad": [
    [
      "Chambre des Députés"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "La Chambre des Députés dénonce le génocide contre le peuple palestinien"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_LaPresse_b949e8dc5412dfda7b50a880ffb1a774": [
    [
      "Mouldi MBAREK",
      "Président Ben Ali",
      "Président Ben Ali"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "PER"
    ],
    "La voix de la sagesse et de lespoir Par Mouldi MBAREK Le syndicat des journalistes palestiniens a décidé de proclamer : «Le Président Ben Ali, personnalité de lannée 2006». Les journalistes palestiniens soulignent que «le Président Ben Ali est dans le cur de toutes les familles palestiniennes et...."
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_la_croix_467d41cc15aefe551681c989fca28a64": [
    [
      "bande de",
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "La souffrance des habitants de la bande de Gaza sintensifie"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_la_croix_fbf48d48f898569f75988472d536c4ca": [
    [
      "France"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "La tranquille révolution dune France sans tabac"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_ledauphine_2a6bf807e739c673caa9bf55fe1c78d8": [
    [
      "Livni",
      "Paris",
      "Hamas"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "Livni à Paris pour expliquer les raisons de l'offensive contre le Hamas"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_lejdd_66d8e492c57b03d3ecc93ed3d4632fd9": [
    [
      "Morceaux choisis"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Morceaux choisis"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_LeMonde_0dab390517882edcd6c51090362d6ff2": [
    [
      "Internet"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Internet : l'impossible sécurité du réseau mondial"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_leparisien_185ad2fd82aef6c4d0123ffc7cc39ac9": [
    [
      "Etampes"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Le cinéma en relief débarque à Etampes"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_leparisien_3f6145e8ef211b6296eea47de64932c4": [
    [],
    [],
    "Les sans-logis hébergés chez les militaires"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_nicematin_84a45927f87dff12a466f27523242ebb": [
    [
      "Livni",
      "Paris",
      "Hamas"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "Livni à Paris pour expliquer les raisons de l'offensive contre le Hamas"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_normandie_4d2dd506ab01fbc4ae0e6a4128dcb7f9": [
    [],
    [],
    "Les urgences sous tension"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_NouvelObservateur_72eac8405cb4a919145a51633b27df5d": [
    [
      "Hamas",
      "Union européenne"
    ],
    [
      "ORG",
      "ORG"
    ],
    "Gaza : le Hamas accepte \"sous conditions\" les propositions de l'Union européenne"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_nouvelobs_72eac8405cb4a919145a51633b27df5d": [
    [
      "Hamas",
      "Union européenne"
    ],
    [
      "ORG",
      "ORG"
    ],
    "Gaza : le Hamas accepte \"sous conditions\" les propositions de l'Union européenne"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_palestine_info_fr_15c1379e21a564d7c065071562a6611d": [
    [
      "La guerre"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "La guerre ouverte des néo-nazis se poursuit : plus de 30 raids aériens exécutés ce matin 1/12009"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_telerama_91b8e6d0481651785a7baa38a0892b91": [
    [],
    [],
    "Une minute avant minuit"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_TF1_2979f5682cb5143794c293cea0ac1024": [
    [
      "Santé",
      "Gueule de bois"
    ],
    [
      "LOC",
      "PER"
    ],
    "Santé - Gueule de bois ? LCI.fr a tout prévu..."
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_TF1_b3d612b5a8a042621a4426714d400913": [
    [
      "Pharmacie"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Pharmacie - Les médicaments rapportés n'iront plus aux pays pauvres"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_TF1_ccb77d834f834caf8109f8676ebd749f": [
    [
      "Hôpitaux"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Hôpitaux - Les antibiotiques, mieux vaut que ce soit automatique"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_vnagency_fr_eac1ed26b92f2b0062eaaa93fb4c8e5c": [
    [
      "Vietnam"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Gaza : le Vietnam demande la cessation immédiate de la violence"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_xinhuanet_fr_1249f19b2dce729eb7dd2211f72b52c2": [
    [
      "Nigeria"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Le Nigeria, pays du monde le plus touché par la polio en 2008"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_xinhuanet_fr_1a7192ebab050f751779f3e152fc47d0": [
    [
      "Shenzhen"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Aucun nouveau cas de grippe aviaire après l'infection d'un bébé à Shenzhen"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_xinhuanet_fr_61af206fc3fc265309ed8b13c4485132": [
    [
      "Israël",
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Israël ouvre la frontière avec Gaza pour laisser passer l'aide humanitaire"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\01\\20090101_xinhuanet_fr_fad7cb07008577ad6eec3aad43673933": [
    [
      "Libye",
      "Zimbabwe"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "La Libye répond à un appel à l'aide au Zimbabwe touché par le choléra"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090101_courrierinternational_914e802fb2e64f4492dcbe9539cae97f": [
    [
      "Nadège PULJAK",
      "Livni",
      "Paris",
      "Hamas"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "Dépêche : Par Nadège PULJAK - Livni à Paris pour expliquer les raisons de l'offensive contre le Hamas"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_24heures_01c9de40a334e29815dcb88807d40f6c": [
    [
      "Décès",
      "Portugaise"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Décès de la doyenne de l'humanité, une Portugaise de 115 ans"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_24heures_0dccad37703f6f47af904f2a6df1e260": [
    [],
    [],
    "Létat du responsable politique allemand blessé à skis est «stable»"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_24heures_3f1099302b1fb04558369fa44d0486cf": [
    [
      "RDC",
      "LRA"
    ],
    [
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "RDC: 271 personnes tuées par les rebelles de la LRA dans le nord-est"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_24heures_87c70e186d18d1c899ba14bbd6fd8545": [
    [
      "Tzipi Livni",
      "Paris"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "La ministre israélienne Tzipi Livni a expliqué à Paris son refus de cessez-le-feu"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_24heures_954dbd44bef75c7d998090870d8efc8d": [
    [
      "Livni",
      "Paris"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "La ministre israélienne Livni a expliqué à Paris son refus de cessez-le-feu"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_24heures_e75f19f49a62ad264bd53a1f231dd597": [
    [
      "Tzipi Livni",
      "Nicolas Sarkozy",
      "Saad Hariri"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Après avoir reçu Tzipi Livni, Nicolas Sarkozy reçoit Saad Hariri"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_24heures_fdbefa947e1980140998f898f30bea09": [
    [
      "Tzipi Livni",
      "Nicolas Sarkozy",
      "Saad Hariri"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Après avoir reçu Tzipi Livni, Nicolas Sarkozy reçoit Saad Hariri"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_abidjan_0722b45209cf9bce9540e5ced267c94b": [
    [
      "Reportage-",
      "Toulépleu",
      "Côte",
      "Le Repère"
    ],
    [
      "ORG",
      "MISC",
      "LOC",
      "MISC"
    ],
    "Reportage- Coupé du reste du monde :Toulépleu n`est plus en Côte d`Ivoire (Le Repère)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_abidjan_1694f91070bde27f04a1df54edbbd045": [
    [
      "Noël Nemin",
      "Conseil constitutionnel",
      "Bédié",
      "Conseil",
      "PDCI",
      "Bédié",
      "Gbagbo",
      "Le Repère"
    ],
    [
      "PER",
      "ORG",
      "PER",
      "ORG",
      "ORG",
      "PER",
      "PER",
      "MISC"
    ],
    "Noël Nemin (Ancien président du Conseil constitutionnel sous Bédié et actuel président du Conseil de discipline du PDCI) - \"C`est Bédié qui a sauvé Gbagbo\" (Le Repère)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_abidjan_52f60e5cb5e1ea17e2e07dc5b0a0ca0d": [
    [
      "Bilan",
      "Charles Diby Koffi",
      "L'intelli d'Abj"
    ],
    [
      "LOC",
      "PER",
      "MISC"
    ],
    "Bilan 2008: Charles Diby Koffi fait le point de toutes ses activités (L'intelli d'Abj.)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_abidjan_877302950418e1311b177b3d0c673956": [
    [
      "Barack Obama",
      "Frat Mat"
    ],
    [
      "PER",
      "MISC"
    ],
    "Élections et conflits : Barack Obama crée l`événement du siècle (Frat Mat)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_abidjan_9c30db54f428afd4f3ebbd03e91be7c6": [
    [
      "Yamoussoukro",
      "Frat Mat"
    ],
    [
      "LOC",
      "MISC"
    ],
    "Yamoussoukro : La mairie offre une ambulance et du matériel médical (Frat Mat)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_abidjan_fd8bf1f0ad530ed2b88e83cf94078c8e": [
    [
      "Bilan",
      "Nord-Sud"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Bilan 2008 : Retour sur les grands évènements de l`année (Nord-Sud)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_africanpressorganization_c4eb7e3d7ad82095d467fc8d6166918e": [
    [
      "Lesotho",
      "Afrique du Sud",
      "Swaziland",
      "Envoi",
      "Afrique",
      "Sida"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "LOC",
      "MISC",
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "Lesotho / Afrique du Sud / Swaziland / Envoi en Afrique de personnel infirmier américain spécialisé dans le Sida"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_afrik_66cd3ba5d6ff68168eb1579ec659bfcf": [
    [
      "Africaine"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Roman dune Africaine anorexique"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_albayane_021afb6475c6128a80b76dadfa28ccee": [
    [
      "Gaza",
      "Marche nationale pour la Palestine"
    ],
    [
      "LOC",
      "MISC"
    ],
    "Face aux massacres de la machine de guerre israélienne à Gaza : Marche nationale pour la Palestine dimanche"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_algeriawatch_6c66b56ecb77ee75a58b6c028a981235": [
    [
      "Gaza",
      "Palestine",
      "Israël"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Gaza, Palestine ; Israël mène une guerre contre un peuple"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_algeriawatch_ee530469ba4dfbeb5aa1c1645306762a": [
    [
      "Ghaza",
      "Moubarak"
    ],
    [
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Ghaza résiste, Moubarak fait diversion"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_APS_c517181757aa09aee63116f2dafaba64": [
    [
      "Saint-Louis"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Saint-Louis : diabétique et cancéreuse, l'épouse d'un ancien footballeur demande assistance"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_camerounlink_39f4ad1295fe187b1b38e3a438d10868": [
    [
      "EVACUATION",
      "général Assoo"
    ],
    [
      "ORG",
      "PER"
    ],
    "EVACUATION: Le général Assoo dans le coma"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_camerounlink_75325ddef858e702e573a37fd403d297": [
    [
      "Gouvernance"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Gouvernance : Le directeur de lhôpital central sanctionné"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_camerounlink_827a5de7075a19f24844e92e7d6c9b05": [
    [
      "Chantal Biya"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "La haute sanaga remercie lUNESCO pour la reconnaissace faite à Chantal Biya"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_camerounlink_97e8ded5bb113c691ce536e1aae09dc3": [
    [],
    [],
    "Une crise alimentaire mondiale risque de surgir en 2009"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_courrierinternational_5d183b446b6d39b69f3108ea11bbd2e3": [
    [
      "KINSHASA",
      "AFP",
      "RDC",
      "LRA"
    ],
    [
      "ORG",
      "ORG",
      "PER",
      "ORG"
    ],
    "Dépêche : KINSHASA (AFP) - RDC: 271 personnes tuées par les rebelles de la LRA dans le nord-est"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_courrierinternational_9abe31b63ff6e19127eb771fd58896e8": [
    [
      "Nadège PULJAK",
      "Livni",
      "Paris"
    ],
    [
      "MISC",
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Dépêche : Par Nadège PULJAK - La ministre israélienne Livni a expliqué à Paris son refus de cessez-le-feu"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_digitalcongo_4f06c500d7546b9a62fc83415c9ea364": [
    [
      "Fièvre",
      "dEbola",
      "Symptômes"
    ],
    [
      "PER",
      "MISC",
      "ORG"
    ],
    "Fièvre hémorragique dEbola : Symptômes et précautions pour prévenir lépidémie"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_estrepublicain_211e3c43cbca6a02da432745e5ea7149": [
    [
      "An"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Les décorés de l'An neuf"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_figaro_3f648036737d6aed9b4c1f64aa8e6815": [
    [
      "Klaus"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Klaus, trouble-fête de l'Europe"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_figaro_984688a7ed2a02199a1384dd4c9ac62c": [
    [
      "Ilyès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Ilyès mort à cause d'une erreur de livraison ?"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ladepeche_0e80766118d51681277417fffafb68fb": [
    [
      "Yliès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Problème dans le circuit d'acheminement du médicament à l'origine du décès d'Yliès"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ladepeche_4b9cd439e11e42483f3076d9cc7634e3": [
    [
      "Toulouse"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Toulouse. Le douloureux quotidien d'une famille privée de père, expulsé"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ladepeche_59c8fee8ae73d697a9ca0ee0dbc1afd7": [
    [],
    [],
    "On ne recycle plus les médicaments"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ladepeche_7a507db4b75f801b6bb14a842fa05709": [
    [],
    [],
    "Santé. Gastro et grippe arrivent"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ladepeche_95d650c7d6f575eb0732aba20f37e6a3": [
    [],
    [],
    "la fin du recyclage des médicaments"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ladepeche_b4812e77ee5ff0266c7f3a9f30a264e1": [
    [
      "France"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "France. On ne recycle plus les médicaments"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ladepeche_fdbefa947e1980140998f898f30bea09": [
    [
      "Tzipi Livni",
      "Nicolas Sarkozy",
      "Saad Hariri"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Après avoir reçu Tzipi Livni, Nicolas Sarkozy reçoit Saad Hariri"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ladepeche_fee558abb3ade9ec65dc947c22f52a60": [
    [],
    [],
    "Il est allé aux frontières de la mort"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lalsace_4142ce16b86e43a8f3c3137992da948a": [
    [
      "Portugal"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Portugal : décès à 115 ans de la doyenne de l'humanité"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lanouvellerepublique_21655c71e4f9706767f8122687778283": [
    [
      "La Nr",
      "Landes"
    ],
    [
      "MISC",
      "LOC"
    ],
    "Vous Le Dites Dans La Nr : J'ai dû rappeler mon médecin traitant dans les Landes"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lanouvellerepublique_f7bad02e4ea16443e54df18c3087ad7f": [
    [],
    [],
    "L'événement : Il y a un an, les fumeurs étaient bannis des bistrots"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lavoixdunord_2caf130510d4beae2ea57ec1285ec8ca": [
    [
      "mosquée de Lille",
      "Sud"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "La mosquée de Lille-Sud embarrassée par une collecte improvisée"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lecourrier_273e15e600b8c9614a5855fa1e50a7ee": [
    [],
    [],
    "Le PIB en hausse de 6,23% en 2008"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ledauphine_0a39d0bf93c3fa71b23ecdad5d6dc632": [
    [
      "Irakiens"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Les Irakiens maîtres de la \"zone verte\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ledauphine_14ebf08b7c4d4e48978a8464ae914402": [
    [
      "David Guetta"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "TIGNES Près de 20 000 sur le front de neige : David Guetta a fait danser la station"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ledauphine_2565d77771e9bcf4bf1403710440b43a": [
    [
      "Gerlain Chicherit",
      "Matthieu Beaumel"
    ],
    [
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Gerlain Chicherit - Matthieu Beaumel : \"Sans stress ni angoisse\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ledauphine_38bfb284179b09df6d96bd15c3092698": [
    [
      "Yliès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Problème dans le circuit d'acheminement du médicament à l'origine du décès d'Yliès"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ledauphine_4579b2499b790039d3bc7770e9560ac5": [
    [
      "SANTÉ"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "SANTÉ Comment se sentir bien après les excès de fin d'année"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ledauphine_8379902095c820d44489e1f63210bbdd": [
    [
      "Vidéo",
      "DAKAR 2009 Du 3",
      "Argentine",
      "Chili"
    ],
    [
      "PER",
      "MISC",
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Vidéo : DAKAR 2009 Du 3 au 18 janvier entre Argentine et Chili : l'appel de l'inconnu"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ledauphine_921b7a5772cfccc8bc73610c7d292df5": [
    [
      "BAGDAD",
      "Irakiens"
    ],
    [
      "MISC",
      "LOC"
    ],
    "BAGDAD Les Irakiens maîtres de la \"zone verte\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ledauphine_9d75d110a73b19e697d3a97b02c5f581": [
    [
      "SAMU SOCIAL"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "SAMU SOCIAL Nuit de la Saint-Sylvestre : quelques étoiles dans une nuit de misère"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ledauphine_a9b8b98789dbb624df08fcc60a33092b": [
    [
      "Tzipi Livni",
      "Nicolas Sarkozy",
      "Saad Hariri"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Après avoir reçu Tzipi Livni, Nicolas Sarkozy reçoit Saad Hariri"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ledauphine_c521e6e8888f63fe9a2c47d1e575d9e4": [
    [
      "DAKAR 2009",
      "Argentine",
      "Chili"
    ],
    [
      "MISC",
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "DAKAR 2009 Du 3 au 18 janvier entre Argentine et Chili : L'appel de l'inconnu"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_ledauphine_e0312d2ebf43b5cffd8f5cae37994292": [
    [
      "SANTÉ"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "SANTÉ La grippe saisonnière est arrivée : préparez vos mouchoirs"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lefaso_64e342c8b589ee4876085411247fc86b": [
    [
      "Organisation médicale espagnole",
      "Emsimision"
    ],
    [
      "ORG",
      "ORG"
    ],
    "Organisation médicale espagnole \"Emsimision\" : Des soins gratuits offerts aux populations"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_LeMonde_6c500b5233fd334f1fa037ad045c397c": [
    [
      "Dakar"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "A Dakar, les petits commerçants regrettent le rallye"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_LeMonde_89df1a609a7c3b5caaa2dd93bb5ef497": [
    [
      "Zimbabwe"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Le choléra a touché plus de 30 000 personnes au Zimbabwe"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_LeMonde_8a39745e0362c12a4352fe61c2061467": [
    [
      "PAM",
      "Oxfam",
      "Gaza"
    ],
    [
      "ORG",
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "Le PAM et Oxfam s'alarment de la crise humanitaire à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lenouveaureveil_6331993be8fd5cf384c242e98d429557": [
    [
      "Mgr Jean Pierre Kutwa",
      "Archevêque d`Abidjan"
    ],
    [
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Messe à la cathédrale : Mgr Jean Pierre Kutwa (Archevêque d`Abidjan) prévient : Que la guerre ne soit pas toujours un prétexte pour justifier les dysfonctionnements\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_LePoint_ff6502e9590ee4f8f2edc6a03ce5ccbe": [
    [
      "Palestiniens"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Raids israéliens : des milliers de Palestiniens affichent leur \"colère\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_leprogres_rhone_37ca7ea33d044ddd60e1dd3843a9c4da": [
    [
      "Maguelonne",
      "Renée",
      "Progrès"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "MISC"
    ],
    "Maguelonne et Renée réunies grâce au Progrès"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_LesEchos_51b0f1318cc9c15515d2d81cfed7b594": [
    [
      "Bourse"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Bourse : les 30 rescapés de la débâcle mondiale"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lesoleil_1a1dac220d19677830da42977460c76d": [
    [
      "SIDY BENDELLA",
      "Sidy"
    ],
    [
      "MISC",
      "PER"
    ],
    "DÉCÈS DE SIDY BENDELLA : Ce que je retiens de Sidy"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lesoleil_3702378455d8b1d62c21133809de20ad": [
    [
      "CONDITIONS",
      "Lancement"
    ],
    [
      "MISC",
      "PER"
    ],
    "CONDITIONS SOCIALES DES SÉNÉGALAIS : Lancement d'un projet de revenu minimum"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lesoleil_4cbbb6c1a40d27b5afe19728ab9e7006": [
    [
      "PALUDISME",
      "Fatick"
    ],
    [
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "LUTTE CONTRE LE PALUDISME : Renforcement de capacités de 20 journalistes à Fatick"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lesoleil_5c8026a95865355ff41d4f8273f2a274": [
    [
      "CARTE SANITAIRE"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "CARTE SANITAIRE : Un instrument de planification des infrastructures sanitaires"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lesoleil_8f7bb1eea99200d61869b45c77fd92e2": [
    [
      "MESSAGE DU PRÉSIDENT A",
      "NATION"
    ],
    [
      "MISC",
      "ORG"
    ],
    "MESSAGE DU PRÉSIDENT A LA NATION : Les fondamentaux de notre économie sont restés solides"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lesoleil_ad329530d72a7f375ee37b2c2d07fa65": [
    [
      "MESSAGE DU PRÉSIDENT A",
      "NATION",
      "Responsabiliser",
      "Omd"
    ],
    [
      "MISC",
      "ORG",
      "PER",
      "MISC"
    ],
    "MESSAGE DU PRÉSIDENT A LA NATION : Responsabiliser les femmes leaders pour atteindre les Omd"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_lesoleil_efc5ffe61636b07e0ca7e2b57b2ed2d6": [
    [],
    [],
    "LUTTE CONTRE LE SIDA : Les familles des émigrés, une cible non négligeable"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_Liberation_04cfe630dd1c2f00743faaa689b22751": [
    [
      "A Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "A Gaza, la trêve attendra"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_Liberation_58fa28bb635370567ac47df275dc0c76": [
    [
      "Sahara"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Le grain de sable qui nous vient du Sahara"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_monuc_fr_64b0d78af2b0976fb494ed8deff1b71b": [
    [
      "Dépêches",
      "RDC",
      "LRA"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "Dépêches - RDC: 271 personnes tuées par les rebelles de la LRA dans le nord-est (nouveau bilan)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_nicematin_0e80766118d51681277417fffafb68fb": [
    [
      "Yliès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Problème dans le circuit d'acheminement du médicament à l'origine du décès d'Yliès"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_nicematin_3f1099302b1fb04558369fa44d0486cf": [
    [
      "RDC",
      "LRA"
    ],
    [
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "RDC: 271 personnes tuées par les rebelles de la LRA dans le nord-est"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_nicematin_9abe31b63ff6e19127eb771fd58896e8": [
    [
      "Livni",
      "Paris"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "La ministre israélienne Livni a expliqué à Paris son refus de cessez-le-feu"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_nicematin_fdbefa947e1980140998f898f30bea09": [
    [
      "Tzipi Livni",
      "Nicolas Sarkozy",
      "Saad Hariri"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Après avoir reçu Tzipi Livni, Nicolas Sarkozy reçoit Saad Hariri"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_nouvelobs_7817b9da04c32a1a94511c530a57465f": [
    [
      "Croix"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Choléra : la Croix-Rouge envoie sept équipes"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_palestine_info_fr_efd694480dec054a2c6a7aa1e9748dab": [
    [],
    [],
    "32 enfants tués sous les bombardements israéliens en deux jours seulement"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_radiookapi_74f3b443dc2a059c9a7c752356473642": [
    [
      "LRA"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Ango : la population sorganise en groupes dautodéfense populaire contre les LRA"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_radiookapi_f3e234c5a9929c57f1f864e9ba260d92": [
    [
      "Dungu",
      "LRA"
    ],
    [
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "Dungu : le gouvernement vole au secours des victimes de la LRA"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_RepublicainLorrain_5fa4a596e21effde05e66476e285e0c5": [
    [
      "Babacar Gueye",
      "Jespérais"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Babacar Gueye : «Jespérais plus de confiance»"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_Sana_fr_0595e23a7be7f5085b1ff7d3f7c32131": [
    [
      "Mosquée al-Oumaoui",
      "Damas",
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Les prieurs observent à l'intérieur de la Mosquée al-Oumaoui à Damas un sit-in de solidarité avec le peuple palestinien à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_Sana_fr_b71ad0590783c1d2d30d436b6dcf7426": [
    [
      "Union parlementaire arabe",
      "Gaza"
    ],
    [
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "L'Union parlementaire arabe réclame l'arrêt immédiat de l'agression israélienne contre Gaza et la levée du blocus"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_sudonline_32f8cf7ef83b25639605267894b7b655": [
    [],
    [],
    "Au-delà de la syntaxe"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_sudonline_cd2595db87aa953b7b093508ac5ac88c": [
    [
      "Ça"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Ça passeà côté"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_tdg_0dccad37703f6f47af904f2a6df1e260": [
    [],
    [],
    "Létat du responsable politique allemand blessé à skis est «stable»"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_tdg_3f1099302b1fb04558369fa44d0486cf": [
    [
      "RDC",
      "LRA"
    ],
    [
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "RDC: 271 personnes tuées par les rebelles de la LRA dans le nord-est"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_tdg_87c70e186d18d1c899ba14bbd6fd8545": [
    [
      "Tzipi Livni",
      "Paris"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "La ministre israélienne Tzipi Livni a expliqué à Paris son refus de cessez-le-feu"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_tdg_954dbd44bef75c7d998090870d8efc8d": [
    [
      "Livni",
      "Paris"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "La ministre israélienne Livni a expliqué à Paris son refus de cessez-le-feu"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_tdg_e75f19f49a62ad264bd53a1f231dd597": [
    [
      "Tzipi Livni",
      "Nicolas Sarkozy",
      "Saad Hariri"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Après avoir reçu Tzipi Livni, Nicolas Sarkozy reçoit Saad Hariri"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_TF1_3080aad4a577d8f53fd1b3725e9dc06c": [
    [
      "Hôpital",
      "Ilyès"
    ],
    [
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Hôpital - Ilyès, mort pour une erreur de livraison ?"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\02\\20090102_xinhuanet_fr_56911c5b2095f5dc1b6ed92103601e00": [
    [
      "Ouganda",
      "Ebola",
      "RDC",
      "PAPIER"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "L'Ouganda vigilant face l'épidémie d'Ebola en RDC (PAPIER GENERAL)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090102_abidjan_2284980d19a38da055e5a0137df2ad85": [
    [
      "Economie",
      "Nouveau Réveil"
    ],
    [
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "Economie, finances : Les institutions financières félicitent Diby Koffi (Nouveau Réveil)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090102_elkhabar_fr_5783906c95a301309ad2ab4008b69c5e": [
    [
      "Algériens"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Quattendent les Algériens de 2009"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090102_ladepeche_26f7513970feb86f6cacb7f6d3f29dcd": [
    [
      "Décès d'Yliès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Décès d'Yliès: problème dans le circuit d'acheminement du médicament"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090102_lenouveaureveil_0e07da7912577b77647897f328170733": [
    [
      "Economie"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Economie, finances : Les institutions financières félicitent Diby Koffi"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090102_lenouveaureveil_fb9f916495d929d63133cd3c58f11578": [
    [
      "Venance Konan",
      "Assalé Tiémoko",
      "MACA",
      "Assalé"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "ORG",
      "MISC"
    ],
    "Venance Konan écrit à son jeune frère Assalé Tiémoko sorti de la MACA : Assalé, bienvenue au pays des zombies"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090102_letemps_8b79bbed31259f39a2f334b48444eb39": [
    [
      "Israël",
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Israël prépare son incursion à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090102_letemps_ec7be74ecae7b7f7a907204ab089f8b4": [
    [
      "Roche",
      "l'Est"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Roche entend tirer parti des réformes de la santé à l'Est"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_24heures_44a7ccf3e9ff96e44fdae8bc564d7d56": [
    [
      "A Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Dr. Kamal Jaber: «A Gaza, la mort vous attend au coin de la rue»"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_24heures_46ff0f0b5f0b0f500d4ccecb3f06687a": [
    [],
    [],
    "Nouveau décès suspect d'un bébé dans un hôpital parisien"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_24heures_4bb2013fb3c625ab4d07510ba4c52cd7": [
    [],
    [],
    "Une nouvelle erreur à l'hôpital à l'origine de la mort d'un nourrisson"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_24heures_a2179ca0c2493b4dddb07bd9a924ddf5": [
    [
      "RDC",
      "LRA"
    ],
    [
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "RDC: 271 personnes tuées par les rebelles de la LRA dans le nord-est"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_24heures_d1f553456b57c9b7023be2e35d2fe5c0": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "La crise s'aggrave tous les jours à Gaza bombardée"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_24heures_dced355add9ae18f9b3f9487754ac5af": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "L'envoi de nourriture et d'aide médicale pour la bande de Gaza s'organise"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_abidjan_3d76faf61192994dcbef0767ef931ac7": [
    [
      "Economie",
      "Nouveau Réveil"
    ],
    [
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "Economie, finances : Les institutions financières félicitent Diby Koffi (Nouveau Réveil)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_abidjan_5a66f24b8ccf9f6123ba82044cdaf143": [
    [
      "Licorne",
      "Dzeudji",
      "Frat Mat"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC",
      "MISC"
    ],
    "Alépé : La force Licorne construit un pont à Dzeudji (Frat Mat)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_africafiles_406662922567db20a82f045eebf4252f": [
    [
      "Afrique du Sud",
      "Posted 1/3/2009"
    ],
    [
      "LOC",
      "MISC"
    ],
    "Afrique du Sud: Personne na parlé des ravages causés par le VIH/SIDA (Posted 1/3/2009)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_africafiles_b465e5777711a442f7e69c66e89ee215": [
    [
      "Sao Tome and Principe",
      "Saturday night fever",
      "Posted 1/3/2009"
    ],
    [
      "LOC",
      "MISC",
      "MISC"
    ],
    "Sao Tome and Principe: Saturday night fever, with condoms (Posted 1/3/2009)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_courrierinternational_a85308e00fa1f14f38bf1d67b64de0d6": [
    [
      "GAZA",
      "AFP",
      "La crise",
      "Gaza"
    ],
    [
      "MISC",
      "ORG",
      "MISC",
      "LOC"
    ],
    "Dépêche : GAZA (AFP) - La crise s'aggrave tous les jours à Gaza bombardée"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_dna_france_20e3dd6cf8e829b973c641153fa3ef08": [
    [
      "Paris",
      "Décès d'Ylies"
    ],
    [
      "LOC",
      "PER"
    ],
    "Paris / Décès d'Ylies : Un médicament mal acheminé"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_estrepublicain_8378fffa7b6187dd63f23d8a59d4ebaa": [
    [
      "Jérusalem"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Tensions à Jérusalem"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_Europe1_14779660b7e542e728a57dec9096dbbe": [
    [
      "Ilyès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Mort d'Ilyès : une erreur entre la pharmacie et le service \"pédiatrie\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_figaro_e5857e6c83d2fd1f1cab9109d0b80003": [
    [],
    [],
    "Nouveau décès d'un bébé après une «erreur» présumée"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_humanite_b4f2ff115ea54f2a50f788b52a01b9be": [
    [],
    [],
    "Dans l'actualité"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_ladepeche_4bb2013fb3c625ab4d07510ba4c52cd7": [
    [],
    [],
    "Une nouvelle erreur à l'hôpital à l'origine de la mort d'un nourrisson"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_ladepeche_b19844b09be471ed19e02a3b48036b84": [
    [
      "Décès",
      "Yvelines"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Décès d'un bébé après une \"erreur\" présumée dans un hôpital des Yvelines"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_ladepeche_d1f553456b57c9b7023be2e35d2fe5c0": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "La crise s'aggrave tous les jours à Gaza bombardée"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_laliberte_44a1ddff2ca2f1f7b30ce5372ea3b2a3": [
    [
      "FAIT",
      "JOUR"
    ],
    [
      "MISC",
      "ORG"
    ],
    "FAIT DU JOUR : Les principaux rendez-vous de 2009 par la lorgnette"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_laliberte_90b130cfaad1db0ccbc38fd734edd28e": [
    [
      "FAIT",
      "JOUR",
      "Bonne année"
    ],
    [
      "MISC",
      "ORG",
      "MISC"
    ],
    "FAIT DU JOUR : Bonne année... mais gare au gorille!"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_laliberte_abd46d8e74d1a8cde6660f4522ef30f7": [
    [
      "SUISSE"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "SUISSE : Les cochons sont privés de soupe"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lalsace_06a8ae38fff13591d22e14eef119c5d5": [
    [
      "Décès d'Yliès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Décès d'Yliès: problème dans le circuit d'acheminement du médicament"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lalsace_8352eb5b72adf4d11cc300082a4b08b1": [
    [
      "Décès d'Yliès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Décès d'Yliès: problème dans le circuit d'acheminement du médicament"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lalsace_9e1cd7dfc2b00d38818cca1ee95930a2": [
    [
      "Sentier"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Montagne Une Anglaise se blesse en raquettes au Sentier des roches"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lalsace_c59bbb03b41124a7d433ad652c93d208": [
    [],
    [],
    "Lassociation"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lanouvellerepublique_6ca437ed6018ae3af4d1c577d3915b96": [
    [
      "Espace pour l'équipe"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Santé : Un 4x4 succède à l'Espace pour l'équipe du SMUR"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lavoixdunord_6fd8e754711fa912d10e067495d9bb33": [
    [
      "Mortagne-du-Nord"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Mortagne-du-Nord : monoxyde de carbone et méningite"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_ledauphine_6ea8ec3a15e94e2fdff78bf9bf7fb481": [
    [
      "Décès",
      "Yvelines"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Décès d'un bébé après une \"erreur\" présumée dans un hôpital des Yvelines"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_ledauphine_85131778e0a0566d860850f0abf16688": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "La crise s'aggrave tous les jours à Gaza bombardée"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lejdd_191878e68448f5189a8a5acc23d1d66f": [
    [
      "Yliès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "La mort d'Yliès causée par une erreur de livraison"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lejdd_319c86b04056f0972ff0637fea46979e": [
    [
      "Yliès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Yliès: Une erreur de livraison"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lejdd_994045a0b385b37aea83cc54275e9817": [
    [
      "Bachelot"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Bachelot: \"Il n'y a pas de pénurie de lits de réanimation!\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lejdd_bdc4ed87a70b7c12424d64f377276b20": [
    [
      "Nouveau"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Nouveau drame à l'hôpital"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lemaghrebdz_3294cd5f437238e2df16a30b5f6ab995": [
    [],
    [],
    "Ralisation de 12 marchs de gros de poissons  partir de 2009"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_LeMonde_5d8a13e64da0a5ab2f159b1404ffd672": [
    [
      "Ilyès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Le décès d'Ilyès serait lié à \"un problème dans le circuit d'acheminement du médicament\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_LeMonde_a39af491be1ca1f0303c385801d762a1": [
    [
      "Italiens"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Ces Italiens qui défendent la mode \"durable\" contre le synthétique"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_LeMonde_a478e8f80fb3f8d5179f1b0abec6fa43": [
    [
      "Décès",
      "Yvelines"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Décès d'un bébé après une \"erreur\" présumée dans un hôpital des Yvelines"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_LeMonde_b35db596df2fae62260c5f881dc40c95": [
    [
      "Décès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Décès d'un bébé : l'hôpital reconnaît \"l'erreur de deux personnels\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_leparisien_c938f639214d5b44d169e9c15ff7ed8c": [
    [],
    [],
    "Un autre bébé victime d'une erreur médicale à l'hôpital"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_LePoint_c9ced8f52754ea92066c91d9c740004b": [
    [
      "Ylies"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Le décès d'Ylies aurait été causé par une erreur de livraison"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_LePoint_e84402b822f7e99156562d093ae51519": [
    [
      "Ylies"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Le décès d'Ylies aurait été causé par une erreur de livraison du médicament"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_leprogres_rhone_45e383d0451cc61fe3c91dedae67187f": [
    [
      "Roannais"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Roannais : lemployé dune grande surface meurt étouffé"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lesoleil_2702922383a0ef698c5e94a0e191fc9f": [
    [
      "ANNUELLE",
      "FAMILLE OMARIENNE :"
    ],
    [
      "MISC",
      "MISC"
    ],
    "ZIARRA ANNUELLE DE LA FAMILLE OMARIENNE : Deux millions Cfa pour l'achat de médicaments"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lesoleil_344079e014c49356a829a7fcceef2fa2": [
    [
      "DENTAIRES"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "PRISE EN CHARGE DES MALADIES BUCCO-DENTAIRES : Dix-huit fauteuils aux districts sanitaires des régions"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lesoleil_7c59cc8fd318e5178705ce0c87be910e": [
    [
      "SÉCURITÉ",
      "L'Afrique",
      "l'Afrique",
      "Coasad"
    ],
    [
      "MISC",
      "LOC",
      "LOC",
      "PER"
    ],
    "SÉCURITÉ ET SOUVERAINETÉ ALIMENTAIRES : L'Afrique doit nourrir l'Afrique, selon la Coasad..."
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lesoleil_7d9aaca81822fd0165e1c73f2b2d65b0": [
    [],
    [],
    "Liberté de massacrer"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lorientlejour_3d1aa64523c0abba3b95e6680cdaa7e8": [
    [],
    [],
    "Les enfants de Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lorientlejour_58e8a96a0f4eaa86065970918e15000b": [
    [],
    [],
    "De bonnes nouvelles dans une mauvaise passe"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lunion_7d48eadf4ce58a63217a3bc071047a92": [
    [
      "Décès de Yliès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Décès de Yliès : le flacon n'était pas à sa place"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_lunion_da06561de51ea50bb07abcf29001e694": [
    [
      "Débat"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Débat Pour ou contre l'agrainage"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_midilibre_c454a61c1b5f546f8030727532e9de82": [
    [],
    [],
    "Huîtres : les producteurs s'inquiètent déjà pour le réveillon de 2009"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nicematin_26f7513970feb86f6cacb7f6d3f29dcd": [
    [
      "Décès d'Yliès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Décès d'Yliès: problème dans le circuit d'acheminement du médicament"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nicematin_4bb2013fb3c625ab4d07510ba4c52cd7": [
    [],
    [],
    "Une nouvelle erreur à l'hôpital à l'origine de la mort d'un nourrisson"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nicematin_613a5a2bb56359e0f71cc7206cd2cfad": [
    [
      "Décès d'Yliès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Décès d'Yliès: le problème s'est situé entre la pharmacie de l'hôpital et les services"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nicematin_a85308e00fa1f14f38bf1d67b64de0d6": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "La crise s'aggrave tous les jours à Gaza bombardée"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nicematin_b19844b09be471ed19e02a3b48036b84": [
    [
      "Décès",
      "Yvelines"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Décès d'un bébé après une \"erreur\" présumée dans un hôpital des Yvelines"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_NouvelObservateur_071a1a9babf30b5fc62120a8fc30560d": [
    [
      "France",
      "Europe"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Gaza : manifestations en France et en Europe"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_NouvelObservateur_3952a220232774ed85e5f02521aa8bf0": [
    [
      "d'Ylies"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Mort d'Ylies : \"un dysfonctionnement collectif\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_NouvelObservateur_5eda7bfe6bad8f697e685dc23167028d": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "L'armée israélienne lance son offensive terrestre sur la bande de Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_NouvelObservateur_66a88387d5d608913ded6dada82c1124": [
    [
      "Yvelines"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Un hôpital des Yvelines reconnait sa faute dans la mort d'un nourisson de 6 mois"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_NouvelObservateur_aea6aae1fcc8de6195edc995c897a613": [
    [
      "Mort d'Ilyes"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Mort d'Ilyes : \"un dysfonctionnement collectif\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_NouvelObservateur_c7749d8ca758177201850fc68e97e197": [
    [
      "Ilyès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Mort d'Ilyès : \"un dysfonctionnement collectif\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_NouvelObservateur_ef7bfdff7791be1e7f2c420cefd5fe1f": [
    [
      "Décès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Décès d'un bébé de 6 mois: l'hôpital avoue sa faute"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nouvelobs_0bfabec1810952e7f98766b4758eae23": [
    [
      "France",
      "Europe"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Gaza : manifestations en France et en Europe"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nouvelobs_1f4fe06b68ab11af3dae2b5465d47013": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Heure par heure : les événements à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nouvelobs_3952a220232774ed85e5f02521aa8bf0": [
    [
      "d'Ylies"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Mort d'Ylies : \"un dysfonctionnement collectif\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nouvelobs_5eda7bfe6bad8f697e685dc23167028d": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "L'armée israélienne lance son offensive terrestre sur la bande de Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nouvelobs_66a88387d5d608913ded6dada82c1124": [
    [
      "Yvelines"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Un hôpital des Yvelines reconnait sa faute dans la mort d'un nourisson de 6 mois"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nouvelobs_aea6aae1fcc8de6195edc995c897a613": [
    [
      "Mort d'Ilyes"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Mort d'Ilyes : \"un dysfonctionnement collectif\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nouvelobs_c7749d8ca758177201850fc68e97e197": [
    [
      "Ilyès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Mort d'Ilyès : \"un dysfonctionnement collectif\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_nouvelobs_ef7bfdff7791be1e7f2c420cefd5fe1f": [
    [
      "Décès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Décès d'un bébé de 6 mois: l'hôpital avoue sa faute"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_palestine_info_fr_5ef0660156020ebf23a6ec57c083f837": [
    [
      "Mechaal",
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Mechaal avertit les soldats occupants d'un sort noir et rassure la nation de la résistance à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_palestine_info_fr_eb1244468d4a47d5ce885dda63bc03fb": [
    [
      "Bilan"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Bilan des raids sionistes agressifs: plus de 441 martyrs et 2300 blessés au début de la 8ème journée"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_radiofrance_554d562fcd7779caccfdc37c0cbe4f87": [
    [],
    [],
    "Une nouvelle erreur à l'hôpital à l'origine de la mort d'un nourrisson"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_RepublicainLorrain_1ed3096f32a9d720e1df3d11c3c73203": [
    [],
    [],
    "Recommandations sanitaires en période de grand froid"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_RepublicainLorrain_3982cd9f51ed532d1d2d720626c16568": [
    [],
    [],
    "Aux côtés des bernard-lhermite"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_rtbf_26854b6c566fef9a9a125b578e631899": [
    [],
    [],
    "Nouveau déces d'un bébé dans un hôpital parisien"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_rtbf_76493d9832a2836cf9f3908c1237c801": [
    [
      "Zimbabwe",
      "Mugabe"
    ],
    [
      "LOC",
      "PER"
    ],
    "Zimbabwe: Mugabe renvoie 12 ministres en vue d'un gouvernement d'union"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_rtbf_9d400bd0e827fffc0c33f991a4c72d16": [
    [
      "RDC",
      "Ebola",
      "OMS"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "RDC: trois cas d'Ebola confirmés par l'OMS"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_Sana_fr_861419f9fc95e1e677c833b7144ecb93": [
    [
      "Machaal"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Machaal affirme la fermeté de la résistance"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_Sana_fr_eebfb34cdc4d479b1e419f6767183ef4": [
    [
      "Manifestations anti-agression israélienne"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Manifestations anti-agression israélienne et solidaires avec le peuple palestinien"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_sudonline_007e7b3bf4abbcb635472e6b5c443d1f": [
    [
      "Soutenons"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Soutenons la résistance palestinienne contre l'agression israélienne !"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_sudonline_1251ed60b1d0df4fd841b8433bf478b1": [
    [
      "Abdoulaye Diatta"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Abdoulaye Diatta invite les jeunes au travail"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_sudonline_695826dca83a915db2b0455c3a56d131": [
    [
      "Sénégal"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Le Sénégal passe à la loupe sa carte sanitaire"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_sudonline_98cbc409ca284411d175af4ed6a05c8c": [
    [],
    [],
    "Une avancée considérable dans leur traitement par les plantes !"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_tdg_46ff0f0b5f0b0f500d4ccecb3f06687a": [
    [],
    [],
    "Nouveau décès suspect d'un bébé dans un hôpital parisien"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_tdg_4bb2013fb3c625ab4d07510ba4c52cd7": [
    [],
    [],
    "Une nouvelle erreur à l'hôpital à l'origine de la mort d'un nourrisson"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_tdg_76b8c922ab1c3c19aff747e515738cc3": [
    [
      "A Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "«A Gaza, la mort vous attend au coin de la rue»"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_tdg_a2179ca0c2493b4dddb07bd9a924ddf5": [
    [
      "RDC",
      "LRA"
    ],
    [
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "RDC: 271 personnes tuées par les rebelles de la LRA dans le nord-est"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_tdg_d1f553456b57c9b7023be2e35d2fe5c0": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "La crise s'aggrave tous les jours à Gaza bombardée"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_tdg_dced355add9ae18f9b3f9487754ac5af": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "L'envoi de nourriture et d'aide médicale pour la bande de Gaza s'organise"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_TelegrammeDeBrest_3c424fa4d67e2eb3ac2ca898284b680d": [
    [
      "Hôpital"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Hôpital. Nouvelle erreur mortelle"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_telerama_ba575ab43ad0dfe96207788249c1b05d": [
    [
      "Marie"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Pas de printemps pour Marie"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_TF1_3f8323e8c0a0f77b65ceafc6446fa529": [
    [],
    [],
    "Hôpital - Une erreur responsable de la mort d'un bébé ?"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\03\\20090103_xinhuanet_fr_ce7eba1fc669781174a308202d219a4d": [
    [
      "Ebola",
      "RDC",
      "OMS"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "Ebola en RDC : l'OMS apporte son soutien"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090103_24heures_583cabba401ed2123755bc99f5d4223d": [
    [
      "Roselyne Bachelot"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Roselyne Bachelot: \"Il ny a pas de pénurie de lits de réanimation\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090103_ledauphine_9ef32856d7fce20d6d90d7c719e2377a": [
    [],
    [],
    "Une nouvelle erreur à l'hôpital à l'origine de la mort d'un nourrisson"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090103_tdg_48d6eae1f37ec79bcf7faa1d67b7ab67": [
    [
      "Roselyne Bachelot"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Roselyne Bachelot: \"Il ny a pas de pénurie de lits de réanimation\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_24heures_dffd036a5691ad54291bfd0673c2f0e5": [
    [
      "Ehud Olmert",
      "Israël"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Ehud Olmert: «Israël ne se bat pas contre le peuple palestinien»"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_24heures_f4acfb354629e6b8f5c8d975a412115a": [
    [
      "Inquiétude",
      "Gaza"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Inquiétude dans le monde après l'offensive terrestre à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_albayane_e7944184867dc28e13e894ebdbe899c5": [
    [
      "LOCP"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "LOCP, une entreprise impliquée dans le sport"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_courrierinternational_073dc8012a252ee5058d319c2443e856": [
    [
      "Dépêche",
      "AFP",
      "Inquiétude",
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC",
      "ORG",
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Dépêche : PARIS (AFP) - Inquiétude dans le monde après l'offensive terrestre à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_dna_france_a65f754bd6e5344c28dfb66bf9d07447": [
    [],
    [],
    "Erreurs médicales et para-médicales : des précédents"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_dna_france_c72d893836cc8ac4116b203641262886": [
    [
      "Perfusion"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Santé / Nouvelle erreur dans un hôpital : Perfusion mal réglée : mort d'un nourrisson"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_estrepublicain_61c03344b2fea26bebff7418dd751fa5": [
    [],
    [],
    "Nouvelle erreur à l'hôpital"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_euronews_fr_8a11f1d1e0ca41c933f130e302476cad": [
    [
      "Autorité palestinienne",
      "Ramallah"
    ],
    [
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "L'Autorité palestinienne impuissante à Ramallah"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_francesoir_467577fff6c1f123bd1945e25c7c399f": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Gaza - L'armée israélienne aux portes de la ville"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_francesoir_d8ac7c1fcec4d475469bb52a877806ab": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Gaza - La ville assiégée par l'armée israélienne"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_ladepeche_48a6826361c70a34097cd2ac1550b674": [
    [
      "Français"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "A quoi rêvent les Français"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_ladepeche_c93f45be6e0a9aa20bc271f678af0faf": [
    [
      "Noël des Pyrénées"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Le très bon Noël des Pyrénées"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_ladepeche_f4acfb354629e6b8f5c8d975a412115a": [
    [
      "Inquiétude",
      "Gaza"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Inquiétude dans le monde après l'offensive terrestre à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lalsace_26583100d7fa2142464102cb13bbaa7e": [
    [],
    [],
    "Les précédents"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lalsace_4c563dcf6c5568214c1200b7040a1271": [
    [],
    [],
    "À lappel ..."
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lalsace_9a527b80e9556fb631a73010f6498161": [
    [
      "Décès",
      "Bachelot"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Décès dans les hôpitaux : Bachelot va organiser une réunion après la série de drames"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lalsace_c16754facb2ea945dd7deae64aee23a9": [
    [
      "Décès",
      "Bachelot"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Décès dans les hôpitaux : Bachelot va organiser une réunion après la série de drames"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lalsace_f3e2aef5ed3670ffe5bd10f520a2bf03": [
    [
      "Manifestations",
      "Mulhouse",
      "Strasbourg",
      "Halte",
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "LOC",
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "Manifestations à Mulhouse et Strasbourg : « Halte au massacre à Gaza »"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lalsace_f563fc503cff151e20643e26e27d1f1a": [
    [
      "Louis-Joseph"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Louis-Joseph,"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lanouvellerepublique_015b330e04b2ce87a04cc2860371c9fd": [
    [],
    [],
    "L'enquête : Enfumées et chauffées les terrasses pointées du doigt"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lanouvellerepublique_715eb48a43da24c09a73140d6bee8f2c": [
    [
      "Actualité Départementale",
      "Jean-Christian Fraiscinet"
    ],
    [
      "ORG",
      "PER"
    ],
    "Actualité Départementale : Jean-Christian Fraiscinet : \" Une année hallucinante ! \""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lanouvellerepublique_d43f0e4dd74701b0ec68811006448981": [
    [
      "Actualité"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Actualité : Erreur mortelle à l'hôpital"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_la_croix_479691d8377623e91d50fe797829e89d": [
    [
      "guerre de Gaza"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "La guerre de Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_la_croix_f578759abd5cea3b25acd0adceafc8ad": [
    [
      "Roselyne Bachelot"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Roselyne Bachelot organisera une réunion après les drames dans les hôpitaux"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_LeBien_70c3300a41277a9a5d8d5a40dc52e68b": [
    [],
    [],
    "Nouvelle erreur tragique à l'hôpital"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_ledauphine_419a575ad8c058074062e77bf5c1e2e6": [
    [
      "SANTÉ",
      "Isère"
    ],
    [
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "SANTÉ Elle arrive en Isère... La grippe, comment l'éviter ?"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_ledauphine_4d0555bd80a3367a93248d449a839052": [
    [
      "Inquiétude",
      "Gaza"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Inquiétude dans le monde après l'offensive terrestre à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_ledauphine_5c613cfca1d1ed5102c390845562ce86": [
    [
      "Décès d'Ylies"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "PARIS Décès d'Ylies: un problème d'acheminement du médicament"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_ledauphine_f9c41a6e9c01b5fe675f6a2f81aa90e6": [
    [
      "DE FRANCE"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "ÎLE DE FRANCE Une perfusion mal réglée cause la mort d'un bébé"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lejdd_03c2fd817eedd521ea07cddf4565faec": [
    [
      "Nancy"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "A Nancy, \"les records de ventes sont battus\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lejdd_5294b46cefbd9a74138c5b7717c3e23e": [
    [],
    [],
    "\"On touche à la sécurité des patients\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lejdd_bddb96f96f8d2eaf999aeb3d886baadb": [
    [],
    [],
    "Nouveau décès après une erreur médicale"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lemaghrebdz_525706bd0a36d7e8cd84d792607579a5": [
    [
      "Ghaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "\" La situation dans la bande de Ghaza, tient de l'urgence critique \""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lemaghrebdz_eb442d0182fdfc43aec479bd16a290d5": [
    [],
    [],
    "Le commerce des tortues fait ravage"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_LeMonde_c2d2c760a1c47e3cb4ba8abfafce03fb": [
    [],
    [],
    "Infarctus : les gènes prescriront"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_leparisien_2f6a273091e7ff297f2a440614714b46": [
    [
      "Guen"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Le Guen a conjuré ses échecs passés"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_leparisien_b74471ee943037e4643364adae4cb093": [
    [],
    [],
    "Le froid a aussi des vertus"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_leparisien_e25d6665efdf972b3ae3c08c581f8c8c": [
    [],
    [],
    "Un nouveau décès denfant dû à une erreur médicale"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lorientlejour_c599107059156a870f9106a578da03af": [
    [
      "Sarkozy",
      "Hamas"
    ],
    [
      "PER",
      "ORG"
    ],
    "Sarkozy condamne loffensive israélienne, mais aussi la « lourde responsabilité » du Hamas"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lunion_8b21daa336d0feb6f438dfd268f50d4b": [
    [
      "Décès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Décès d'Yliès"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lunion_d2ecf9796bdba5964eb88722230a0d2a": [
    [],
    [],
    "Le directeur de l'hôpital reconnaît une erreur"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_lunion_fc5d2a373d2384a32be7cb9a8d6ba285": [
    [
      "Décès de Louis"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Décès de Louis : la grand-mère axonaise se confie"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_m6_b0dfa29a9fee1012e06b5c9bbbc26700": [
    [],
    [],
    "Les sans-abris, premières victimes du froid"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_nicematin_716bcd8b1a2f3f356d09e9421b854a42": [
    [
      "Inquiétude",
      "Gaza"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Inquiétude dans le monde après l'offensive terrestre à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_nicematin_fe841795a45505afc53c9966eb5f5893": [
    [
      "Louis-Joseph",
      "Bullion"
    ],
    [
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Une enquête judiciaire ouverte après le décès de Louis-Joseph à l'hôpital de Bullion"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_NouvelObservateur_3b9e804e116d2ca9eebcb36257145297": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Heure par heure : les événements à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_nouvelobs_ad71aa5dba604a4bae1baeb3da80389e": [
    [
      "La guerre à Gaza"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "La guerre à Gaza : les réactions"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_OuestFrance_3c707b14991a8fd5b828ed66bcf1cefc": [
    [
      "Grippes",
      "Lamballe Saint-Brieuc",
      "19:29 Ouest-France"
    ],
    [
      "PER",
      "MISC",
      "ORG"
    ],
    "Grippes et gastro-entérites : les épidémies touchent aussi Lamballe Saint-Brieuc dimanche 04 janvier 19:29 Ouest-France"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_RepublicainLorrain_48e1a3cd700f9ddd22d68714860c8a65": [
    [
      "Metz"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Metz compromet ses chances"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_RepublicainLorrain_563de5921c55b2ef99174ab1b533acd9": [
    [],
    [],
    "Des précédents marquants"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_rtbf_2f66008def03697a12cff39ade14f610": [
    [
      "Frutos",
      "Buenos"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Football: Frutos hospitalisé à Buenos Aires"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_rtbf_3ad4fd5d0c75b9be819b35f9603e92a1": [
    [
      "France",
      "Belgique"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Epidémie de gastro-entérite en France, prudence en Belgique"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_rtbf_53bbddde00b289d2ca306641557c962c": [
    [
      "Paris"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Paris: double enquête judiciare suite à la mort du'un nourrisson"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_rtbf_61a6ae63d867677e5db1757eaead5a03": [
    [],
    [],
    "Nouveau décès d'un bébé dans un hôpital parisien"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_sanfinna_afcc39bb990c99086b9eb0ce3ee91269": [
    [],
    [],
    "crime ainsi commis contre le droit qui fonde lhumanité organisée. . . . . . . . .. . . .. ... ...... ."
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_sudonline_d3c38d6f9b75d4f8da4f74fb2f78303b": [
    [
      "Manifestations",
      "Kédougou",
      "Causes"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Manifestations à Kédougou : Causes et Perspectives de Prévention"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_tdg_20edabbdd5e1d3221591bd6716d4d0fe": [
    [
      "Ehud Olmert",
      "Israël"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Ehud Olmert: «Israël ne se bat pas contre le peuple palestinien»"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_tdg_f4acfb354629e6b8f5c8d975a412115a": [
    [
      "Inquiétude",
      "Gaza"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Inquiétude dans le monde après l'offensive terrestre à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_TelegrammeDeBrest_47e1890f87ed2ab1d2feabe189f84ef0": [
    [
      "Hôpitaux"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Hôpitaux. Un bébé décède après une nouvelle erreur"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_TF1_95ac02cd11dbfcfd42638045102376a6": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Gaza - Quel espoir pour une solution diplomatique ?"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_TF1_b0245cf2aea6ce77c13fa3c11d4c099a": [
    [
      "Gaza",
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Gaza - Gaza-ville encerclée par les combats"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_TF1_d5d0433b61b27282ee24ea72282070af": [
    [
      "Soins",
      "Faut",
      "Grenelle"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Soins - Faut-il un Grenelle des hôpitaux ?"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\04\\20090104_xinhuanet_fr_2cd47e912fbaaf7f0bffc970a9750a3b": [
    [
      "PM"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Le PM kenyan salue la victoire du chef de file de l'opposition ghanéenne lors de la présidentielle"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090104_letemps_045ab2b615da44a0ac097dcf48822bff": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "La guerre terrestre dans Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090104_letemps_f0a5babf834f4acd0b83e7e642202b39": [
    [
      "Cuba"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "L'embargo américain contre Cuba vit-il ses dernières heures?"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090104_nicematin_1fca79d5fcb41619281833b804c16374": [
    [
      "Tabac"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Tabac : où en est-on un an"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_24heures_1ab0241a0d223e401c1a151520266e9d": [
    [],
    [],
    "Gaza: la guerre du sang, la guerre des mots"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_24heures_80be3c15e18c05bf75eae4c8bed2d63d": [
    [
      "A Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "A Gaza, des blessés meurent en attendant les secours"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_24heures_e4e754eecaaf19c86f2dd3d0d51e720b": [
    [
      "Hamas"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Le Hamas promet \"la victoire\", la diplomatie s'active en vue d'une trêve"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_albayane_6b2559c822a279da90ee463ce9b7cd33": [
    [
      "Parlez"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Perte du désir sexuel : Parlez-en à votre médecin, des solutions existent"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_algeriawatch_a580a158a1441c73788a77cae75a04b2": [
    [
      "Israël"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Israël a lancé hier une offensive terrestre"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_algeriawatch_a71f1994e06c36324319e8384b7303e7": [
    [
      "UE"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "La présidence de l'UE qualifie de \"défensif\" le carnage"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_camerounlink_d492554e219580f33b89c51d56f07474": [
    [
      "FRANC CFA",
      "CRISE"
    ],
    [
      "ORG",
      "ORG"
    ],
    "MON FRANC CFA NE CONNAIT PAS LA CRISE"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_courrierinternational_529ee433a01d55759b11266d92974688": [
    [
      "GAZA"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "GAZA - Les dirigeants israéliens n'ont pas de plomb dans la tête"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_digitalcongo_94bf841ba6185d49c40f2233c7198e90": [
    [
      "Chef de lEtat",
      "lEtat"
    ],
    [
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "Promulgation par le Chef de lEtat de la loi portant budget de lEtat pour lexercice 2009"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_euronews_fr_67d5c4eb47f011eb9e81f19391bacfae": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "80 camions d'aide entrent dans la bande de Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_Europe1_0416fae0e5b653c6610b7e25d90fe873": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "L'armée israélienne encercle la ville de Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_Europe1_28c49fc3df7de1f5cf620511eeeb3776": [
    [
      "Paul Auster",
      "Actes Sud"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Paul Auster, \"Seul dans le noir\" (Actes Sud)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_Europe1_3448d83d75f8c2470c8df7749a619b09": [
    [
      "Tsahal",
      "Gaza",
      "Hamas"
    ],
    [
      "ORG",
      "LOC",
      "ORG"
    ],
    "Tsahal encercle la ville de Gaza, le Hamas prêt au combat"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_figaro_13ee242f43bf9f5326082d9f2f106209": [
    [
      "Cinquante Palestiniens",
      "Gaza"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Cinquante Palestiniens tués lundi à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_figaro_8d9d13e1c428e9c0cb045dc2b582ca15": [
    [
      "Pourquoi Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Pourquoi Gaza a replongé dans la guerre"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_figaro_91af628571bdf7858e7f6ebd651c6ea3": [
    [
      "Ilyès"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Mort d'Ilyès : «une série de dysfonctionnements»"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_figaro_9f40bc1d898aec899235f97c774ed0ac": [
    [
      "Obama"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Obama envisage 310 milliards de réduction d'impôts"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_figaro_a56d21ba44ee9b7e7c75367d6b998de4": [
    [
      "Congrès",
      "Obama"
    ],
    [
      "ORG",
      "PER"
    ],
    "Le nouveau Congrès s'attelle au plan d'Obama"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_figaro_aa7ad37e7e3e29fac710b9972edee61a": [
    [
      "Travolta"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Travolta, le «coeur brisé» par la mort de son fils"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_figaro_b0d4e41163205748b87bc2d5a9840038": [
    [],
    [],
    "La bande de Gaza coupée en deux"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_figaro_d17b705f3ccc04ae56b77d3eb4c0bb7e": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Gaza : intenses tractations diplomatiques"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_gaboneco_e3769b39bddd566550b21b2a7d5b3c08": [
    [
      "Zimbabwe",
      "Mugabe",
      "Etat"
    ],
    [
      "LOC",
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "05-01-2009 - Zimbabwe: un gouvernement d'union après les congés de Mugabe fin février, selon la presse d'Etat"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_ladepeche_0073a8d3100e060baad7ee4d5acacf69": [
    [
      "Hamas"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Le Hamas promet \"la victoire\", la diplomatie s'active en vue d'une trêve"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_ladepeche_14bf9fa40942c88dbf9e2af4dcf9512a": [
    [
      "Hamas"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Gaza: le Hamas promet \"la victoire\", la diplomatie s'active en vue d'une trêve"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_ladepeche_61c422e9ba82aa0ba820b847e04e6add": [
    [
      "Tarn"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "50 morts en 2008 sur les routes du Tarn"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_ladepeche_805cd3429b309d7e1a287b48220e3b39": [
    [
      "Hôpital"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Hôpital. Les parents du bébé portent plainte"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lalsace_4bb73fe2c3f38fcd8f24cfcd83c50fbc": [
    [
      "Indonésie"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Des milliers de réfugiés après le séisme en Indonésie"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lalsace_a59b444231a9f7e116353d6822718410": [
    [
      "Hamas"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Gaza : le Hamas promet «la victoire», la diplomatie s'active en vue d'une trêve"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lalsace_d5ad8a18e658bbe69a40d77ddfa284a1": [
    [
      "Indonésie"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Des milliers de réfugiés après le séisme en Indonésie"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lanation_e8e043d8821dc3ec8c0a45b05afbdfdd": [
    [],
    [],
    "L'aventure continue"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lanouvellerepublique_482dcedb601ba0f4931fc9833a7f548f": [
    [
      "Société"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Société : télégrammes"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lanouvellerepublique_de1e0be42369fd30ea502c09ede6fab2": [
    [
      "Justice"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Justice : Il vole une voiture et finit dans le fossé"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lanouvellerepublique_e3516fe26474ba7e54150973e055ca5b": [
    [
      "Loisirs",
      "de France"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Sports Et Loisirs : Judo : en route pour les championnats de France"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_LaPresse_4ee72809667af1882982814c2d2d2ddd": [
    [
      "Sahloul",
      "Hammam",
      "Sousse",
      "Thème",
      "Recherche",
      "Hammam",
      "Sousse"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "LOC",
      "LOC",
      "MISC",
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Nouveau projet de coopération : « CHU Sahloul-commune de Hammam-Sousse »  Thème : «Recherche-action sur les facteurs de risque cardiovasculaire dans la ville de Hammam-Sousse»"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_LaPresse_6c3e0f07a57d553e13012b28f3ce404f": [
    [
      "Larmée",
      "Gaza"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Larmée israélienne veut couper la bande de Gaza en deux  Plus de 500 civils palestiniens tués depuis le 27 décembre  Les agences humanitaires ont prévenu que les stocks d'eau, de nourriture et de médicaments sont épuisés.  \"On tue des civils (...) Des gens sont mutilés, frappés dans leur chair,...."
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_LaPresse_8cb480deb26d3bb79b27bf11a98a1d46": [
    [
      "Gaza",
      "Noureddine HLAOUI Encore",
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC",
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "L'occupant israélien se lâche sur Gaza! Par Noureddine HLAOUI Encore une fois, la cause palestinienne traverse une période sombre suite à l'agression barbare et, surtout, lâche perpétrée par l'armée israélienne contre la bande de Gaza, la zone où il y a la plus forte densité urbaine dans le monde."
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_la_croix_77003ee847b9961329026ce469059d4e": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Leau, le pain et lélectricité manquent à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_la_croix_f81dd3e67d9a281fdd8632763b6b55ea": [
    [],
    [],
    "La douleur des infirmières, « bons petits soldats » des soins"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_LeBien_8ee047837854ae136cdcf2e1714059fd": [
    [
      "Dijon",
      "Bourgogne"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Dijon confirme son rôle de locomotive en Bourgogne"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_LeBien_e87534023ba6e979a18c67ac638ef9f3": [
    [],
    [],
    "Les complémentaires santé vont augmenter"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_ledauphine_1349129c298011f85c1cfad0eef0bd17": [
    [
      "Hamas"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Gaza: le Hamas promet \"la victoire\", la diplomatie s'active en vue d'une trêve"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_ledauphine_7cac53162f385cda1e25959e4c6c062e": [
    [
      "SANTÉ",
      "Léo"
    ],
    [
      "ORG",
      "PER"
    ],
    "SANTÉ Infections nosocomiales : \"Léo en a pour toute sa vie\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_ledauphine_a2b7629f50e2fe505b1045b2012e6878": [
    [
      "Hamas"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Le Hamas promet \"la victoire\", la diplomatie s'active en vue d'une trêve"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_ledauphine_e7c030d9ddce410e67f2db2173e1b041": [
    [
      "LYON"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "LYON Au centre d'histoire de la résistance et de la déportation, l'enfer des prisonniers de guerre"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lejdd_f03bf0eb47a34bd6f2f15a86ed2cf56f": [
    [
      "Egypte"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "L'Egypte, carrefour diplomatique"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lemaghrebdz_b42d16685129515cbd5cb7f0d8b591c2": [
    [],
    [],
    "1,1 million de doses de vaccin ont t vendus sur le march"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lenouveaureveil_7c4720ab324e1e81ba9af868bfc94ac0": [
    [
      "Le Japon"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Lutte contre le paludisme / Le Japon offre 250 mille moustiquaires et des médicaments"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_LePoint_5d30ef61cc88705176d087bdbb01ff06": [
    [
      "ÉCOUTEZ",
      "Metz"
    ],
    [
      "MISC",
      "LOC"
    ],
    "ÉCOUTEZ - Une femme de 82 ans serait morte \"faute de soins\" à Metz"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_LePoint_679ca847482fa6982523e6e303c2a782": [
    [],
    [],
    "Comment se protéger du froid"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lesoleil_6b62cb31912be8aca2692a78bfd0b6d9": [
    [
      "ALIMENTATION"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "ALIMENTATION : La malnutrition sources de diabète, d'obésité, de maladies cardiovasculaires, de cancers..."
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_Liberation_0e7570c51c5494fdcd115361cf9fc8f5": [
    [
      "G"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Une visite au point G"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lorientlejour_3422087a504abf96555d9c6bee5935f9": [
    [],
    [],
    "Le gouvernement recherche des fonds étrangers pour restaurer son réseau de transports"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lorientlejour_5f8a53c97f77cd3f977e675e33ffff58": [
    [],
    [],
    "À la frontière, les contrebandiers espèrent voir le bout du tunnel"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lorientlejour_6d45e85ea9747d50b376c0d2a459611d": [
    [
      "Gaza",
      "Israël"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Avec Gaza, Israël regarde de nouveau son passé militaire"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lorientlejour_88c51356fad2ee57911ee3f6adae1d70": [
    [
      "Inquiétude",
      "Hamas"
    ],
    [
      "PER",
      "ORG"
    ],
    "Inquiétude mondiale après lattaque terrestre contre le Hamas"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_lunion_ffcf7b246b74fb73a6a56fb9756bc953": [
    [
      "Cartes"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Cartes de vux du maire : utiles et pas trop chères"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_nicematin_b9a75d426aa23782b8a375f6a154e68f": [
    [
      "Hamas"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Gaza: le Hamas promet \"la victoire\", la diplomatie s'active en vue d'une trêve"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_nicematin_ef5d82395257b674dfb09a6084e550d4": [
    [
      "Hamas"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Le Hamas promet \"la victoire\", la diplomatie s'active en vue d'une trêve"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_NouvelObservateur_929d42fb93c406518e44eeff2cad09c3": [
    [
      "Gaza",
      "Hamas",
      "Israël"
    ],
    [
      "LOC",
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "Gaza-ville encerclée, le Hamas promet la \"victoire\" et l'\"élimination\" d'Israël"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_nouvelobs_929d42fb93c406518e44eeff2cad09c3": [
    [
      "Gaza",
      "Hamas",
      "Israël"
    ],
    [
      "LOC",
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "Gaza-ville encerclée, le Hamas promet la \"victoire\" et l'\"élimination\" d'Israël"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_nouvelobs_fee872fc2465b2865ea5d4e59113f045": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Du 19 décembre au 3 janvier : les événements à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_RepublicainLorrain_590a441c7326ec80363a363460e12d30": [
    [
      "Bartoli",
      "Gasquet"
    ],
    [
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Bartoli et Gasquet rentrées gagnantes"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_RepublicainLorrain_e4105bfbaae028e716d284cf87563e68": [
    [
      "Pouilly"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Pouilly : réalisme et efficacité"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_tdg_2f0eb1e338a8604d695dddab9b718e66": [
    [
      "Hamas",
      "Gazaouis"
    ],
    [
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "Le Hamas promet «la victoire» aux Gazaouis et la diplomatie s'active"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_tdg_323b974faaeb3da1c3eebc94b3e3d328": [
    [
      "Hollywood"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Hollywood se serre la ceinture côté fêtes"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_tdg_e4e754eecaaf19c86f2dd3d0d51e720b": [
    [
      "Hamas"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Le Hamas promet \"la victoire\", la diplomatie s'active en vue d'une trêve"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\05\\20090105_xinhuanet_fr_1d696e0522cc4479d0578795d4f4a8a0": [
    [
      "Ebola",
      "RDC"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "L'épidémie d'Ebola en RDC sera vite circonscrite, dit un expert gabonais"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090105_letemps_20f31c59865425deed314bef8c7a4a4e": [
    [
      "Technologie",
      "Gene Signal"
    ],
    [
      "MISC",
      "PER"
    ],
    "Innovation et Technologie. La société Gene Signal vise à prévenir le rejet des greffes de la cornée"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090105_letemps_7f542f52677c21d3be94ef87b6c21ae1": [
    [
      "Perez Hilton",
      "Hollywood"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Perez Hilton, pipelette d'Hollywood"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090105_letemps_8de2d2db93d1ec6f54ca414a647037ad": [
    [
      "Mario Carera"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Mario Carera: «Tout cela crée la violence de demain»"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090105_lobservateur_1759800b37b6e6d892b3d9c86fd7d768": [
    [
      "Arrêtez"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Arrêtez le massacre !"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090105_lobservateur_9f3bc2a42933b24d19a0b98543aea179": [
    [
      "LEglise",
      "Burkina"
    ],
    [
      "MISC",
      "LOC"
    ],
    " LEglise du Burkina est très active et unie"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090105_lobservateur_d67517046fb7ef60673b883076d712c8": [
    [
      "dEdouard Ouédraogo"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Dans les cahiers dEdouard Ouédraogo"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090105_lobservateur_ea58e9f5c78e06a093acc9fd21afb103": [
    [
      "BurkinAction"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Du bonheur pour les enfants de BurkinAction"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_24heures_5743fd31f081c64608554ee6d74d8e32": [
    [
      "A Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "A Gaza, lassistance médicale devient la première urgence"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_24heures_c1b60b7a1ad6570d0f0db0267d3aa863": [
    [
      "Lausanne HC",
      "Olten"
    ],
    [
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Lausanne HC et Olten frappés par une malédiction ?"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_abidjan_0393ef4ea46f3c078914f4645ac37ecd": [
    [
      "Hadj",
      "Hadj Lance Touré",
      "Conseiller Pédagogique",
      "c`est",
      "Patriote"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "PER",
      "LOC",
      "PER"
    ],
    "Hadj 2008. El Hadj Lance Touré (acteur comédien et Conseiller Pédagogique) -\"Nous avons vécu la galère, c`est ça aussi le hadj\" (Patriote)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_abidjan_233fb7cabc9bd9fef9123bacaaa53cc1": [
    [
      "Bouaké",
      "Chérif Ousmane",
      "Nord-Sud"
    ],
    [
      "LOC",
      "PER",
      "MISC"
    ],
    "Gravement malade à Bouaké : Comment Chérif Ousmane a échappé à la mort (Nord-Sud)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_abidjan_5546a629ccceda2a699ea2f1f1524e83": [
    [
      "Kouassi Parfait",
      "Frat Mat"
    ],
    [
      "PER",
      "MISC"
    ],
    "Kouassi Parfait, président de l`Ordre des pharmaciens : \"Nous n`avons jamais reçu de preuves matérielles\" (Frat Mat)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_abidjan_9d30902371fce971609b5c7f57f203dd": [
    [
      "Président Bédié",
      "région du Sud-Comoé",
      "Daniel Kablan Duncan",
      "Délégué PDCI",
      "Grand-Bassam",
      "région du Sud-Comoé",
      "Président Bédié",
      "Nouveau Réveil"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC",
      "PER",
      "LOC",
      "LOC",
      "LOC",
      "PER",
      "ORG"
    ],
    "Le Président Bédié dans la région du Sud-Comoé du 10 au 20 janvier / Daniel Kablan Duncan (Délégué PDCI de Grand-Bassam, président régional du comité d`organisation) : \"La région du Sud-Comoé veut exprimer sa confiance totale au Président Bédié\" (Nouveau Réveil)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_abidjan_d65a93ae3197894aa45ea9eccb751026": [
    [
      "Bilan",
      "Côte",
      "Notre Voie"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "MISC"
    ],
    "Bilan économique 2008 : La Côte d`Ivoire sur la bonne voie de la reprise économique (Notre Voie)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_abidjan_de80b4f3235877980cf50330d8f14761": [
    [
      "Fraude",
      "Mugefci",
      "Frat Mat"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC",
      "MISC"
    ],
    "Fraude sur les bons de mutuelle : La Mugefci accuse, les pharmaciens réagissent (Frat Mat)"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_albayane_12a765d6eac02171c1a69f4f1c1201c5": [
    [
      "WAC",
      "Coupe arabe de la Ligue des champions",
      "lIttihad Alep"
    ],
    [
      "ORG",
      "MISC",
      "MISC"
    ],
    "Le WAC sest qualifié pour les quarts de finale de la Coupe arabe de la Ligue des champions après sa victoire au détriment de lIttihad Alep par 2-0 (victoire du club syrien au match aller 1-0). Un match fou, fou, fou avec un résultat tout aussi incroyable que"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_albayane_c13ac1dd2e9bf48499ad7dcaf92fb2a4": [
    [
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Le bilan des civils palestiniens tués à Gaza augmente"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_albayane_f17c389e1afede8b5dd0efc3c694bd6b": [
    [
      "Coupe Arabe de la Ligue des Champions",
      "WAC",
      "Al Ittihad Syrie",
      "Wydad"
    ],
    [
      "MISC",
      "ORG",
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Coupe Arabe de la Ligue des Champions : WAC-Al Ittihad Syrie (2-0) : Le Wydad en reconquête"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_al_wihda_bf053cf6ac277c8eb59419629749e57e": [
    [],
    [],
    "\"Nous vivons cette agression comme une punition collective\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_balkanscourriers_6babd06731a5ef350585267db5ae73b8": [
    [
      "Radoje Domanovi",
      "Serbie"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Radoje Domanovi, un satiriste qui porte le « fer rouge » sur les travers de la Serbie"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_camerounlink_d5292bdf9ba83fbf25bb77c1ff347990": [
    [
      "Aristide Kougoum Temafo"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Aristide Kougoum Temafo : J`ai failli mourir pour la police"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_courrierinternational_601490a361b422304c31c3413f72c93c": [
    [
      "AFP",
      "Chine",
      "Pékin"
    ],
    [
      "ORG",
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Dépêche : PEKIN (AFP) - Chine: une jeune fille de 19 ans meurt de la grippe aviaire à Pékin"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_courrierinternational_6c8391fd7bb074c5a2b802e4928e2fad": [
    [
      "Roueida MABARDI",
      "Sarkozy",
      "Damas",
      "Hamas",
      "Gaza"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "LOC",
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "Dépêche : Par Roueida MABARDI - Sarkozy appelle Damas à faire pression sur le Hamas pour un retour à la paix à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_courrierinternational_e63b1a2a08bd45d42a294ae83ff2be63": [
    [
      "Philippe ALFROY",
      "Sarkozy",
      "Damas"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Dépêche : Par Philippe ALFROY - Sarkozy poursuit ses efforts de paix, en appelle Damas à faire pression"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_elwatan_417c09df770d0e10521f4d480fede424": [
    [
      "Saidal"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Saidal conforté dans sa stratégie"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_elwatan_a5e94a7c2a4875fc0e89b8c0a6c2abf0": [
    [],
    [],
    "« Des producteurs ont pris des engagements difficiles à réaliser »"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_estrepublicain_6777eae48636a343d030f27d3865f6b4": [
    [
      "Suicides",
      "Pontarlier"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Suicides d'enfants à Pontarlier"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_estrepublicain_7a5d0d774bfef6ef1faa5bca688788e5": [
    [
      "hôpital de Belfort",
      "Montbéliard"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Situation de crise à l'hôpital de Belfort-Montbéliard"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_figaro_170d4d51b034bfe58fdf97e607753ddb": [
    [
      "Paris"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Paris voit blanc"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_figaro_7ed35b9432ffccc64a0cc4f95aacf874": [
    [
      "ORL"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Chaque hiver, les infections ORL des enfants coûtent un milliard d'euros"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_figaro_ca1e652085d87e2c4dd45ffde8759b01": [
    [
      "Pierre Bordry"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Pierre Bordry : «Le dopage n'est pas inéluctable»"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_fraternite_info_0b8a0f79eb69b0c8e643bc4bfb248ca5": [
    [
      "Alerte",
      "Béninois"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Alerte, la vie de plusieurs Béninois menacée"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_gaboneco_0f70d52eb4e4628e1286f04229407cb8": [
    [
      "Gabon",
      "Parlement européen",
      "Marc Ona",
      "Gregory Ngbwa Mintsa"
    ],
    [
      "LOC",
      "ORG",
      "PER",
      "PER"
    ],
    "06-01-2009 - Gabon : Le Parlement européen saisi pour la libération de Marc Ona et Gregory Ngbwa Mintsa"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_guineenews_5baa4575bdaf1364a3dd979eaa3e7f17": [
    [],
    [],
    "La diplomatie guinéenne en 2008"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_humanite_0c3a541dfe02b5e93156def120c9f6d6": [
    [
      "Résister",
      "Patrick Apel",
      "Muller"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Résister, par Patrick Apel-Muller"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_ladepeche_427367ba6ee3481d01584d62623b4163": [
    [
      "Nature"
    ],
    [
      "MISC"
    ],
    "Nature. La belette met les piégeurs ariégeois en grève"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_ladepeche_43f1e2b50c5ae412bb7d441e89d5933f": [
    [],
    [],
    "Vague de froid et de neige sur la France"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_ladepeche_585ade8dbd29925ddc3863caf74c5922": [
    [
      "Sarkozy",
      "Damas",
      "Hamas",
      "Gaza"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC",
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "Sarkozy appelle Damas à faire pression sur le Hamas pour un retour à la paix à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_ladepeche_65344fb6b0083524462e82cc14f50224": [
    [],
    [],
    "Les fils d'exilés reconnus"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_ladepeche_79d8fea592273aaa646ff881482d4a84": [
    [
      "Sarkozy",
      "Damas"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Sarkozy poursuit ses efforts de paix, en appelle Damas à faire pression"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_ladepeche_8a5ff2ed1d755161da91946a741176ba": [
    [
      "la France"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Vague de froid sur la France"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_ladepeche_8ab7aa3322730f26d2bd3038d7e4e08b": [
    [
      "Psoriasis"
    ],
    [
      "PER"
    ],
    "Psoriasis : le patch qui change le quotidien"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lalsace_161db1ff7142c434720103d5d1ed9a00": [
    [
      "Vietnam"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Vietnam : une enfant de 8 ans contaminée par le H5N1"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lalsace_2edbd9d8ebda61333eb3f2554ece8ce5": [
    [
      "Orient",
      "Sarkozy",
      "Syriens"
    ],
    [
      "MISC",
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Proche-Orient : Sarkozy poursuit ses efforts de paix, en appelle à la pression des Syriens"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lalsace_850960705b3b8817a7f729393dc3a6f3": [
    [],
    [],
    "Santé : nouvel espoir pour combattre l'obésité avec une hormone coupe-faim"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lalsace_afc5d58f42a0c71bab2ab38af080461f": [
    [],
    [],
    "Démographie Stabilité dans la vallée, mais au premier regard seulement"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lalsace_d1a82d652fa01f92571da01b7c951d49": [
    [
      "Vietnam"
    ],
    [
      "LOC"
    ],
    "Vietnam : une enfant de 8 ans contaminée par le H5N1"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lanation_25fb6a0567ddf7219e20d2caf4299fc6": [
    [],
    [],
    "Un froid glacial"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_LaPresse_4c2aef9910a32baf3bbbb8a04adb2f24": [
    [
      "Froid",
      "AL",
      "QODS",
      "OCCUPEE",
      "Reuters",
      "Gaza"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "ORG",
      "ORG",
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "Froid glacial et manque cruel de nourriture et de médicaments AL-QODS OCCUPEE (Reuters)  Les habitants de Gaza manquent cruellement de nourriture et de médicaments, ont affirmé hier des associations humanitaires, déplorant que l'offensive israélienne entrave leurs efforts pour soulager la population."
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_LaPresse_ed0630c71e836d6471e017c6a719d59d": [
    [
      "LEmpereur Akihito",
      "TOKYO",
      "Reuters",
      "L'Empereur Akihito"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC",
      "ORG",
      "PER"
    ],
    "LEmpereur Akihito fête ses 20 ans sur le trône TOKYO (Reuters)  L'Empereur Akihito a fêté sobrement hier ses 20 ans sur le trône du chrysanthème sur fond d'incertitude quant à l'avenir de la dynastie impériale aggravée par la santé précaire du monarque."
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_la_croix_4b6af547b5ebff124e516915f2e7e42f": [
    [
      "Khmers",
      "Cambodgiens"
    ],
    [
      "MISC",
      "MISC"
    ],
    "Trente ans après, les Khmers rouges hantent toujours les Cambodgiens"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_leconomiste_a7685563339b16acf85362d337c1c2ee": [
    [
      "IR",
      "IS",
      "TVA",
      "caisse Publiée",
      "BO",
      "loi de Finances 2009"
    ],
    [
      "ORG",
      "MISC",
      "ORG",
      "LOC",
      "LOC",
      "MISC"
    ],
    "· IR: La grille définitive · IS: Les cas dexonération et de réduction · TVA: Les pharmaciens passent à la caisse Publiée au BO, la loi de Finances 2009 est désormais entrée en vigueur. Comme prévu et annoncé à plusieurs reprises sur nos colonnes, la grille des impôts introduit de nouveaux changements."
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lecourrier_2fd1f2f76a3fc5d229c11b407d70a3e0": [
    [
      "Séisme",
      "Indonésie"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Séisme : nouvelles répliques, des milliers de réfugiés en Indonésie"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lecourrier_7c3a1be97b49fd970ecf066ccd2604bb": [
    [],
    [],
    "bref du 6 janvier"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_ledauphine_67e11127d566b479a83339d5eb6753c0": [
    [
      "Sarkozy",
      "Damas"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC"
    ],
    "Sarkozy poursuit ses efforts de paix, en appelle Damas à faire pression"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_ledauphine_b848c05e65488f0756b710cdd8c5839d": [
    [
      "Suicide"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Suicide d'un discret milliardaire allemand après de ruineuses spéculations"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_ledauphine_c08d4753caf74d3b6fa8b1800e75be71": [
    [
      "Sarkozy",
      "Damas",
      "Hamas",
      "Gaza"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC",
      "ORG",
      "LOC"
    ],
    "Sarkozy appelle Damas à faire pression sur le Hamas pour un retour à la paix à Gaza"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lefaso_43811a023ec9961676d36f01a0c29765": [
    [
      "Chefferie",
      "Burkina",
      "Edouard Ouédraogo"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC",
      "PER"
    ],
    "Chefferie traditionnelle au Burkina : Dans les cahiers d'Edouard Ouédraogo"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lefaso_f5337fc691167fd601d98ac4ab73d5de": [
    [
      "Mgr Vito Rallo",
      "Nonce Apostolique",
      "L'Eglise du Burkina"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "MISC"
    ],
    "Mgr Vito Rallo, Nonce Apostolique :  L'Eglise du Burkina est très active et unie"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_LeMonde_7210fca58c900e2696f4fbf05ada35ac": [
    [
      "Etats-Unis",
      "Bagdad"
    ],
    [
      "LOC",
      "LOC"
    ],
    "Les Etats-Unis inaugurent à Bagdad leur ambassade, la plus vaste du monde"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_LeMonde_b827b1f4c589e4750c0d473d64c0bfaa": [
    [],
    [],
    "\"Nous vivons cette agression comme une punition collective\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lenouveaureveil_0995071bb6f1579c46013796c5166158": [
    [
      "Assalé",
      "Venance Konan"
    ],
    [
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Assalé répond à la lettre de son aîné Venance Konan : \"Les zombies se transforment parfois en vampires qu`on ne peut pas contrôler\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lenouveaureveil_22f40ba1512b1691e467a60957df92b1": [
    [
      "Assalé",
      "Venance Konan"
    ],
    [
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Assalé répond à la lettre de son aîné Venance Konan : \"Les zombies se transforment parfois en vampires qu`on ne peut pas contrôler\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lenouveaureveil_f7c50b45bcb3c0a958930c4c00d328f3": [
    [
      "Président Bédié",
      "région du Sud-Comoé",
      "Daniel Kablan Duncan",
      "Délégué PDCI",
      "Grand-Bassam",
      "région du Sud-Comoé",
      "Président Bédié"
    ],
    [
      "PER",
      "LOC",
      "PER",
      "LOC",
      "LOC",
      "LOC",
      "PER"
    ],
    "Le Président Bédié dans la région du Sud-Comoé du 10 au 20 janvier / Daniel Kablan Duncan (Délégué PDCI de Grand-Bassam, président régional du comité d`organisation) : \"La région du Sud-Comoé veut exprimer sa confiance totale au Président Bédié\""
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_lepatriote_0393ef4ea46f3c078914f4645ac37ecd": [
    [
      "Hadj",
      "Hadj Lance Touré",
      "Conseiller Pédagogique"
    ],
    [
      "PER",
      "PER",
      "PER"
    ],
    "Hadj 2008. El Hadj Lance Touré (acteur comédien et Conseiller Pédagogique) :: Nous avons vécu la galère, cest ça aussi le hadj"
  ],
  "french-docs/2009\\01\\06\\20090106_LePoint_3d1bf774bf7cd31b5fe85a6a4bbc6472": [
    [
      "ORL"
    ],
    [
      "ORG"
    ],
    "Les problèmes ORL des enfants sont 15 fois plus fréquents que la grippe"
  ],
